【大灣區】稱中央「只許成功」 劉兆佳：林鄭列席領導小組增港話語權

【大灣區】稱中央「只許成功」 劉兆佳：林鄭列席領導小組增港話語權 (12:14)

特首林鄭月娥昨日起訪問北京，今午將以成員身分出席粵港澳大灣區建設領導小組第一次會議。全國港澳研究會副會長劉兆佳表示，大灣區對中央而言是「只許成功、不許失敗」，故要從高層領導及統籌。他說，香港特首從未參與過中央層面的決策機構，今次可讓香港更好掌握中央和內地城市的想法，增加話語權，中央在協調利益時亦會考慮香港的聲音。

劉兆佳今早在港台節目稱，中央的目標是要讓大灣區走出去，而香港的現代化和國際聯繫可從中發揮積極角色，特首成為小組成員的安排，可確保各城市步調一致規劃大灣區。

他又說，中國擔心香港產業過於狹窄，因此中央近期出台的政策均協助香港發展成創科中心。他認為，假如沒有中央的支持，香港難以獨力完成。

你話成功咪成功lor
上海自貿區
大灣區
雄安新區
大西北
一帶一路
2025
人民幣國際化

全部都成功

【貿易戰】怕咗特朗普 傳中國延推「大灣區」計劃

搵人通知Trump

考慮香港聲音？
你講笑炸

改推大媽區獨立

咁多人想做公務員，搬政府總部上去咪得，身體力行支持大灣區

通常都係生死一博先講到咁 洗唔洗呀

見d自貿區搞唔掂咪直接夾香港落水

發起公投先算啦

雄安區難道又唔係？

仲有警察宿舍，司/局長級都搬上去住啦

讓大灣區走出去
美國:???

新界獨立

搵個生於上海、做過上海市長市委書記ge韓正搞大灣區

政治官員官邸

就快死

CAP水最後一撃

由乜鳩西部大開發到一帶一路乜春亞投行
次次講撚完一排就潛晒水

新聞唔報咪無失敗

"大豆區"只許成功，不許失敗

永遠話推個班 自己又唔帶頭去大灣區落地生根 搵鬼信你咩

等睇香港關係法遲早玩完！

覺唔覺大湾区吹到好鬼死似嗰個1040陽光工程？

想成功
首先搬政府總部，警察宿舍，公營機構，立法局上去
咁就一定成功了

客氣說話都信